\defmathtask[task=4.44,year=2014,]{galeev}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 17 Mar 2017}
\Large

Найдите наименьшее значение функции
\( f(x) = (2x+4)^{5} - 4(2x+4)^{4} \) при \( |x + 2| \le 1 \).

% task text
\begin{solution}
  Сделаем замену переменной \( y = 2x + 4 \) с условием \( |y| \le 2 \)
  и найдем производную \( f(y) \):
  \begin{align*}
    f(y) &= y^{5} - 4y^{4}\\
    \frac{df}{dy} &= 5y^{4} - 16y^{3} = y^{3}(5y - 16)
  \end{align*}
  \centerline{\includegraphics{pictures/\thesource_0}}

  Таким образом, на отрезке \( [-2, 2] \) функция достигает минимума
  на на одном их концов отрезка: \( f(y = 2) = -32 \), \( f(y = -2) = -96 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  \( -96 \)
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
